原來香港無機場

原來香港無機場 - 高慧然

高鐵通車日，陳帆吐出一句「十八年一條好漢」，令網民大叫「大吉利是」。馬時亨不讓陳帆一個人搶盡風頭，都有金句獻世，他說有了高鐵，可以早上去廣州，晚上在廣州機場坐飛機，這在以前是做不到的。

如果我沒理解錯的話，馬時亨是指香港沒有機場，有了高鐵之後，香港人可以早上出發，晚上到達廣州機場搭飛機。香港人終於有飛機坐了！果然是革命性的基建。

至於為甚麼一定要晚上坐飛機，不能早上坐、中午坐呢？一個在廣州工作、經常穿梭香港和廣州的朋友跟我做了一道加數題，告訴我馬時亨是個老實人：

提前一小時到西九站辦理出入境及檢查，60分鐘；

西九去廣州南站，48至70分鐘；

廣州南站拖住行李篋或者紅白藍袋去轉地鐵，20至30分鐘；

地鐵2號線轉3號線去白雲機場，80分鐘；

預早兩個鐘到機場辦理登機手續，120分鐘。

朋友讓我計算上面這堆數字。若一切順利，不生旁枝末節，大約是六個零鐘。所以，從香港出發去廣州坐夜機是沒有問題的，若坐早機或中午機，則有必要提前一天出發，在廣州機場附近租酒店先住一晚。

以上純粹是由香港出發去廣州坐飛機花在陸路交通的時間。至於中國實施航空管制，空域不開放或少開放造成的時間延誤，則不在上述計算範圍內。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
當我們傻子 (曾志豪)

下一則
下一則
可惜他們朝內無人 (古德明)